大家點睇公司罰員工錢？

話說 我地公司係專營激光脫毛
員工要戴護目鏡 先可以打光做treatment
開會果陣 上司就話 如果職員整爛眼鏡
要 賠 $800 港幣

隨著時間過去
真係有人整爛左
然後真係罰左錢

你地覺得公司咁做啱唔啱？

法例最高好似3舊水
自己google 下再報勞工處

西工咪撚做

2. 僱員因疏忽或失職而損壞或遺失僱主的貨品、設備或財產，每次只可按值扣除，但以不
超過$ 300 爲限。此外，在這些情況下扣除的工資總額，亦不得超過僱員該工資期所得工
資的四分之一;

勞工法例

好似每次最多罰300
一個月唔可以扣多過4份1糧

不過佢可以炒左你

樓主個case唔關炒人事

如果副眼鏡真係值800
而你可以只賠300
但係你老闆可以去小額到告你
拎返淨餘個500

如果你當下私人賠左現金800比老闆
就冇得拎返500

利申 發夢試過

我見好多個款好似好有錢